蔡英文過境 美國務院：符合美「一中政策」

蔡英文過境 美國務院：符合美「一中政策」

台灣總統蔡英文本月中出訪友邦，將過境美國4晚，中國大陸外交部敦促美方不允許蔡英文過境。

美國國務院發言人1日重申，美國「一中政策」不變，且過境符合美國的「 一中政策」。

記者詢問美國國務院，蔡英文過境美國期間是否將會見美方官員，以及美方如何回應北京反對蔡過境；國務院一名發言人1日透過電郵以背景方式回覆本報記者，並未直接回答問題，但重申美國長久以來基於美中三公報與台灣關係法的「一中政策」不變。

該發言人表示，美方不時安排台灣政府代表過境美國；「這些過境行程考量乘客的安全、舒適、便利與尊嚴，且符合我們的一中政策。」

我外交部次長曹立傑1日舉行記者會宣布，蔡英文將於本月11日至22日率團訪問海地、聖克里斯多福及尼維斯、聖文森國及聖露西亞等加勒比海友邦國家，展開「自由民主永續之旅」；曹立傑並未宣布蔡英文過境美國的城市，僅表示相關規畫目前正與美方依據安全、尊嚴、便利、舒適的原則協調中，有關結果將由總統府統一對外說明。

中國大陸外交部發言人耿爽1日在記者會表示，敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，不允許蔡英文過境，慎重妥善處理涉台問題，以免損害中美關係和台海和平穩定；中方已就有關問題向美方表達關切，提出嚴正交涉。

預告

共狗以為自己邊位呀，咁樣同老美講野

：你邊撚個呀 企埋一二邊啦

台灣人, 睇清楚中共點樣打壓貴國的民選總統
未統一就已經這樣, 統一之後自己想像啦

你慢慢田攬住個中國打飛機啦
人地既國家叫台灣

不得干涉別國內政

中華民國

一中，中華民國

唔好忘記"台灣旅行法"

低能部門

睇返維基(應該唔會錯掛)我突然有種新諗法
可能侵侵班謀臣(老彭&老龐)都係想咁操作唔出奇
其實美國一直無話一中係邊個中國
亦可能唔係政權只係土地

而且美國喺「台灣屬於中國」(無論ROC定PRC) 係無任何承認
換轉話說 美國係好有可能認為
1. 台灣係借俾中華民國流亡政權
2. 中國尚在內戰中
3. 所以美使館當年移去北京亦只係因為中國大部份土地歸PRC

所以唔排除：
1. 台獨要有一個條件係喺KMT回歸中國本土後放棄台灣
2. 所以中共解體或自爆前唔可以台獨
3. 蔡英文而家暫時係ROC總統所以都屬中國元首 轉機安排完全合理
4. 媽祖話唔定係侵侵 郭台銘中國都唔少人識 同共匪有交情做ROC回歸中國總統唔係唔可能

當然 以上都係發夢見到
畢竟我唔係陳雲發夢都當真
統粹鳩噏

《台灣旅行法》生效後，美國所有層級官員都可以訪台，台灣的官員將可以跟包括美國國務院在內的各級官員會面，也可在美國進行正式活動。

中國大陸外交部敦促美方不允許蔡英文過境

當年佢地首先承認中華民國政權、70年代後改為承認中共，一中政策係佢地諗出黎，可以合理化自己嘅轉態，話無論支持邊面都係一個中國。
如果佢地覺得台灣有價值，再轉態係唔出奇，然後又話都係得一個中國，當然呢個可能性非常低。